---
title: API REST
description: 
published: true
date: 2021-01-14T13:59:45.193Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-01-14T13:59:45.193Z
---

Le modèle applicatif Dodock crée de nouveaux points de terminaison REST pour chaque type de document (DocType) créé dans le système.
Vous pouvez aussi accèder aux méthodes python via leur chemin en pointillé en leur ajoutant un décorateur "whitelist".  

## Authentification

Vous pouvez vous authentifier grâce à une méthode basée sur des mots de passe ou grâce à une méthode basée sur des jetons d'accès.


### Authentification par mot de passe

L'authentification par mot de passe utilise des cookies et les données de la session pour conserver l'authentification dans les requêtes subséquentes.  
Dans la plupart des cas, la libraire que vous utilisez pour faire vos appels REST gère les données de la session, mais si ça n'est pas le cas utilisez plutôt la méthode par jetons.  

```js
fetch('http://<url-de-base>/api/method/login', {
    method: 'POST',
    headers: {
        'Accept': 'application/json',
        'Content-Type': 'application/json',
    },
    body: JSON.stringify({
        usr: 'identifiant ou email',
        pwd: 'mot de passe'
    })
})
.then(r => r.json())
.then(r => {
    console.log(r);
})
```

### Authentification par jeton

Un jeton est une paire de clé API et de secret d'API.  
Vous devez d'abord créer un utilisateur pour l'API et générer des clés dans la section d'accès API du formulaire utilisateur.  

Le jeton est généré en concaténant `api_key` et `api_secret` avec un double points `:`.
Passez la chaîne de caractère du jeton `api_key:api_secret` dans l'en-tête d'autorisation de la requête.  

```js
fetch('http://<url-de-base>/api/method/frappe.auth.get_logged_user', {
    headers: {
        'Authorization': 'token api_key:api_secret'
    }
})
.then(r => r.json())
.then(r => {
    console.log(r);
})
```

## Liste de documents

Pour obtenir une liste de documents pour un type de document (doctype) donné, envoyé une requête `GET` à `/api/resource/:doctype`.  
Par défaut, cette requête vous renverra 20 documents et récupèrera uniquement le nom de ces documents.  

```bash
GET /api/resource/:doctype
```

Réponse
```json
{
  "data": [
    {
      "name": "b57566801d"
    },
    {
      "name": "b63b71df37"
    },
    {
      "name": "1fea4af0f4"
    },
    {
      "name": "4ca0cc6e0e"
    },
  ]
}
```

Vous pouvez indiquer quels champs récupérer dans le paramètre `fields`. Il faut que ce soit une liste JSON.
```bash
GET /api/resource/:doctype?fields=["field1", "field2"]
```

Vous pouvez filtrer les documents en passant un paramètre `filters`. Les filtres doivent être en liste, avec chaque filtre au format: [champ, opérateur, valeur]
```bash
GET /api/resource/:doctype?filters=[["field1", "=", "value1"], ["field2", ">", "value2"]]
```

Vous pouvez aussi passer un champ d'ordre et de tri. Il faut que le format soit `nom_du_champ asc` ou `nom_du_champ desc`. L'espace doit être encodé comme un URL.
```bash
GET /api/resource/:doctype?order_by=title%20desc
```

Vous pouvez aussi paginer les résultats en fournissant les paramètres `limit_start` et `limit_page_length`.
```bash
GET /api/resource/:doctype?limit_start=10&limit_page_length=20
```New

# Body
{"description": "Nouvelle ToDo"}
```

Réponse
```json
{
  "data": {
    "name": "af2e2d0e33",
    "owner": "Administrator",
    "creation": "2019-06-03 14:19:00.281026",
    "modified": "2019-06-03 14:19:00.281026",
    "modified_by": "Administrator",
    "idx": 0,
    "docstatus": 0,
    "status": "Open",
    "priority": "Medium",
    "description": "Nouvelle ToDo",
    "doctype": "ToDo"
  }
}
```

### LECTURE

Récupérez un document en envoyant une requête `GET` à `/api/resource/:doctype/:name`.

```bash
GET /api/resource/:doctype/:name
```

Réponse
```json
{
  "data": {
    "name": "bf2e760e13",
    "owner": "Administrator",
    "creation": "2019-06-03 14:19:00.281026",
    "modified": "2019-06-03 14:19:00.281026",
    "modified_by": "Administrator",
    "idx": 0,
    "docstatus": 0,
    "status": "Open",
    "priority": "Medium",
    "description": "<p>Description Test</p>",
    "doctype": "ToDo"
  }
}
```

### MISE A JOUR

Mettez à jour un document en envoyant une requête `PUT` à `/api/resource/:doctype/:name`.
Vous n'avez pas besoin d'envoyer le document entier, seulement les champs que vous souhaitez mettre à jour.  

```bash
PUT /api/resource/:doctype/:name

# Body
{"description": "Nouvelle description"}
```

Réponse
```json
{
  "data": {
    "name": "bf2e760e13",
    "owner": "Administrator",
    "creation": "2019-06-03 14:19:00.281026",
    "modified": "2019-06-03 14:21:00.785117",
    "modified_by": "Administrator",
    "idx": 0,
    "docstatus": 0,
    "status": "Open",
    "priority": "Medium",
    "description": "New description",
    "doctype": "ToDo"
  }
}
```

### SUPPRESSION

Supprimez une document en envoyant une requête `DELETE` à `/api/resource/:doctype/:name`.

```bash
DELETE /api/resource/:doctype/:name
```

Réponse
```
{"message": "ok"}
```

## Appels de procédures à distance

Dodock vous permet de lancer des méthodes python arbitraires en utilisant l'API REST pour gérer des logiques personnalisées. Ces méthodes doivent être décorées avec la méthode `frappe.whitelist()` pour les rendre accessible via REST.  

Pour lancer la méthode python whitelisté `frappe.auth.get_logged_user`, envoyez une requête au point de terminaison `/api/method/frappe.auth.get_logged_user`.  

```bash
GET /api/method/frappe.auth.get_logged_user
```

Réponse
```json
{
  "message": "john@doe.com"
}
```
- Si votre méthode renvoie uniquement des valeurs, vous devez envoyer une requête `GET`.
- Si votre méthode modifie l'état de la base de données, utilisez `POST`. Après une requête `POST` réussie, le framework appelle automatiquement `frappe.db.commit()` pour valider les modifications dans la base de données.
- Une réponse de réussite renverra un objet JSON avec une clé `message`.
- Une réponse d'erreur renverra un objet JSON avec une clé `exc` contenant une trace d'erreur et `exc_type` contenant l'exception générée.
- La valeur de sortie de la méthode sera convertie en JSON et envoyée comme réponse.

## Téléchargement de fichiers

Il existe une méthode dédiée `/api/method/upload_file` qui accepte un fichier binaire et le télécharge dans le système.   

Voici la commande curl:
```bash
curl -X POST \
  http://<url-de-base>/api/method/upload_file \
  -H 'Accept: application/json' \
  -H 'Authorization: token xxxx:yyyy' \
  -F file=@/chemin/vers/le/fichier.png
```

Si vous utilisez du code client en Javascript pour télécharger vos fichiers, vous pouvez ajouter les fichiers téléchargés à un objet FormData et envoyer une requête XHR. 
